Так как наша цель - MVP (Minimal viable Product) для SMB сегмента, мы не будем использовать микросервисную архитектуру (дольше и дороже), а используем монолитную. 

Интенсивный двусторонний обмен сообщениями у нас не планируется, соответственно
для выполнения запросов на получение информации о списке доступных услуг и просмотра описания выбранной услуги будем использовать http протокол. 
Для уведомления клиента об изменении статуса просматриваемой им в данный момент услуги (списка услуг) используем протокол websockets. Так же используем websockets для уведомления бармена (кухни) о новых заказах в реальном времени на отдельной странице в кабинете бармена. 

Т.к количество одновременных посетителей и одновременных заказов не будет большим (от нескольких десятков до нескольких сотен человек максимум) использовать брокеры сообщений типа RabbitMQ мы не будем.

Приложение будет иметь традиционные архитектурные слои:

 - Контроллер, обрабатывающий входные запросы и производящий их валидацию, аутентификацию и авторизацию клиента;
 - Сервисы - основная бизнес-логика приложения;
 - Репозитории - абстакция над данными приложения;

![alt text](https://bitbucket.org/tarkus2000ua/hw9/raw/74f41105501eb770432134ec3785e3fe63c75d12/schema.png)